フロントエンドでの最近の状況については近年、静的サイトが注目を集めています。
静的サイトとは、WordPressのようなプログラミングによってコンテンツが提供される、いわゆる動的サイトと比較して、静的ページのみで構築されたウェブサイトの事です。

昔の、原始的なウェブの1990年代のサイト運営はいわゆる個人サイトなどは静的サイトも多いものでした。
しかし、多数のHTMLを管理する煩雑さが問題となって、動的ページを提供する動的サイトが主流となりました。
動的サイトの代表例としてはCMSのPHP製のWordPressがあります。

そして、近年になって再び静的サイトが注目され始めています。
その理由としては、GitHub Pagesのような無料で静的サイトを構築できる環境が整い始めていることが、要因として上げられるでしょう。
GitHub Pages以外にもNetlify、Fireworksなど、無料でビルドできる機能を追加したサービスもあります。

静的サイトの開発、構築について、現在の主流ではStatic Site Generater(SSG)を使ってビルドを行うのが普通となっています。
SSGとしてはGatsby、Next.jsなど多数あります。
そしてこのSSGはSass、ScssなどCSSメタ言語や、TypeScriptなどAltJSの使用と相性がいいものです。
このように静的サイトにもSSGにも多種多様な選択肢が存在することによって次第に盛り上がってきています。

またサイトのアーキテクチャとしてSingle Page Application(SPA)という考え方があります。
1つのページで共用部分を活用しつつ中核となるコンテンツを柔軟に書き換えるアプローチをとるため、基本となるのは1つのページだけなので管理運用性はあがります。

これらの技術は革新的であるものの、一方でデメリット、欠点も抱えているのも確かです。
SSGはビルドが必要とされるあまり、サービスが限定されるますし、SPAではクローラーにコンテンツが拾われないといった、SEO性の悪さがあります。

ここでFramexsという、XSLTによるフレームワークがそれら各種問題点を解消しつつ、高い管理運用性を持っている技術があるので、この機会にぜひ知っていただきたいです。
このフレームワークでは、個別の静的ページが表示されるたびに、XSLT処理によってテンプレートとコンテンツの合成を行うことで、完成したHTMLを出力する手法を取っています。
このためFramexsでは、ビルドレスなサイト管理が可能となっていて、SPAと比べて個別ページがクローラーに拾われるのでSEOに強いという特徴があります。
さらに、変更は即時反映されるので開発簡易性が特段に高いという点も、特筆すべき特徴としてあげられます。

事実、このページ、そして、このサイト全体がFramexsを使っているため、劇的に簡易な運用ができています。 このサイトではFramexsの参照実装として存在するとともに、解説記事（Framexsの基礎）も用意していますので、ぜひとも活用なさってください。

無料で静的サイトが構築できるGitHub Pagesに、広告を貼って収入を得たい人は少なからずいると思います。
その方法としてFramexsを使うことを提案します。

方法

まず第一にFramexsでコンテンツ管理をすることです。
直接HTMLを作って置く原始的な方法は管理が難しく、Static Site Generaterはビルドが必要です。
Framexsではビルドが必要ないので非常に管理が楽になります。
収益化に関しては、Google AdSenseが代表ですが、とりあえず広告が表示されるようにするには忍者AdMaxの広告を貼ることになります。
実際の例として、このページがそうです。
このページに広告が表示されているのが分かるかと思いますが、これはFramexsを使い、忍者AdMaxの広告を貼っているからです。

Framexsとは

Framexsとは静的サイトの簡易な管理ができるようにした、クライアント駆動のXSLTフレームワークです。
Framexsはクライアント駆動のコンテンツ管理を行うので変更のたびに反映されます。
静的サイトでありながらほぼ動的サイトと同等な管理が可能です。
しかも有料のGitHub Actionsを使う必要がありません。

例えばこのページには次のコードがあります。

ads.properties.xmlというファイルを読み込んでいるわけですが、そのファイルでは、

という記述があります。このコードが広告のコードです。
そして、テンプレートにおいて、

この記述のうち、framexs:property name="header-in-container"が広告のコードに置き換わります。
まとめると、コードの定義をするファイルとテンプレートを別々に分けることによって、広告の有るページと無いページを少しのコードで切り替えているということです。

このサイトではFramexsの解説を用意していますので、ご覧ください。

「CSSにもJavaScriptにもフレームワークがあるのに、HTMLにフレームワークがないのはなぜだろうか」
そう思ったことはないでしょうか。
CSSならフレームワークとしてBootstrapなどいくつもあり、JavaScriptならReact、Vue.jsがあります。
しかし、HTMLのフレームワークというのは聞いたことがない方がほとんどでしょう。
実際に検索で「html フレームワーク」と検索してもほとんどCSSフレームワークの記事がヒットします。

もしHTMLフレームワークがあったとしたら、それはどんなものでしょうか。
あったとしたらHTMLを作るのに便利な物のはずです。
そこでHTMLにフレームワークの思想を持ち込んで、劇的な開発性向上を実現したXSLT製フレームワーク、Framexsを紹介します。

この技術では、XHTMLとして記述されたコンテンツが、「どのテンプレートを使うか」をごく短い記述をすることで、テンプレートとなるXHTMLを、外部CSSを使うかのように適用します。
XSLTとは、XMLに直接働きかけるプログラミングのようなことが出来る言語で、またXHTMLとは、XML式に記述されたHTMLです。
このようにXML技術をふんだんに使っています。
Framexsとは何かを説明するページを用意していますので、ぜひご覧になってください。リンク

このページもFramexsを使っています。ソースの一部はこうなっています。

テンプレートの一部を抜き出してみます。

リンク情報

独特のコードがあることが分かるかと思います。こうやってコードを使いまわします。

このサイトではFramexsの解説記事をいくつも用意していますので、HTMLを楽に高度に管理したい方にはぜひ読んでもらえればと思います。Framexsの基礎

フロントエンドでの最近の状況については近年、静的サイトが注目を集めています。
静的サイトとは、WordPressのようなプログラミングによってコンテンツが提供される、いわゆる動的サイトと比較して、静的ページのみで構築されたウェブサイトの事です。

昔の、原始的なウェブの1990年代のサイト運営はいわゆる個人サイトなどは静的サイトも多いものでした。
しかし、多数のHTMLを管理する煩雑さが問題となって、動的ページを提供する動的サイトが主流となりました。
動的サイトの代表例としてはCMSのPHP製のWordPressがあります。

そして、近年になって再び静的サイトが注目され始めています。
その理由としては、GitHub Pagesのような無料で静的サイトを構築できる環境が整い始めていることが、要因として上げられるでしょう。
GitHub Pages以外にもNetlify、Fireworksなど、無料でビルドできる機能を追加したサービスもあります。

静的サイトの開発、構築について、現在の主流ではStatic Site Generater(SSG)を使ってビルドを行うのが普通となっています。
SSGとしてはGatsby、Next.jsなど多数あります。
そしてこのSSGはSass、ScssなどCSSメタ言語や、TypeScriptなどAltJSの使用と相性がいいものです。
このように静的サイトにもSSGにも多種多様な選択肢が存在することによって次第に盛り上がってきています。

これらの技術は革新的であるものの、一方でデメリット、欠点も抱えているのも確かです。
SSGはビルドが必要とされるあまり、サービスが限定されます。

ここでFramexsという、XSLTによるフレームワークがそれら各種問題点を解消しつつ、高い管理運用性を持っている技術があるので、この機会にぜひ知っていただきたいです。
このフレームワークでは、個別の静的ページが表示されるたびに、XSLT処理によってテンプレートとコンテンツの合成を行うことで、完成したHTMLを出力する手法を取っています。
このためFramexsでは、ビルドレスなサイト管理が可能となっていて、SPAと比べて個別ページがクローラーに拾われるのでSEOに強いという特徴があります。
さらに、変更は即時反映されるので開発簡易性が特段に高いという点も、特筆すべき特徴としてあげられます。

事実、このページ、そして、このサイト全体がFramexsを使っているため、劇的に簡易な運用ができています。 このサイトではFramexsの参照実装として存在するとともに、解説記事Framexsの基礎も用意していますので、ぜひとも活用なさってください。

Fremexsを使う意義

Fremexsの強みは、link要素やscript要素などの記述のあるテンプレートを、全てのページで簡単に共有できる点が挙げられる。

例えば、次のようなコードを記述したい場合、

コード5

この記述をHTMLファイルに挿入する場合、全てのHTMLにこの記述を挿入して、上書き保存する必要があります。

つまり、プログラムに変更があった場合、そのたびに全てのHTMLを書き換えることが必要となります。1～2ページ程度の小規模な個人サイトならまだしも、何百・千とページがある大規模なサイトでは、対応するのは極めて困難です。

しかしFramexsを使えば、テンプレートを書き換えるだけで全てのHTMLに適応されるため、作業工程の大幅短縮が可能です。

Buildless性

FramexsはBuildless（ビルド不要）である。
Node.jsコマンドに頼らずとも静的サイトの簡易な構築を可能にする。

現在のXMLを取り巻く環境はXSLTを中心に進化しています。例えば、今あなたが見ているこのページの冒頭部分を示します。

先頭の<?xml ...は何でしょうか？これは、このページがXMLであることを示すためのXML宣言です。
htmlタグに名前空間もあるので、これはXHTMLですね。
では<xml-stylesheet ...と<?framexs...となっているのは？
これらはXMLの処理命令で、特にxml-stylesheetはスタイルシートを指定するもので、この場合ではXSLファイルを指定しています。
そしてXSLT処理を施して、今ブラウザを通して今あなたの前に現れているというわけです。

私は今、XSLT製のフレームワークのFramexsという、XMLの機能をフル活用するソフトを使っています。
このFramexsはXMLを合成するアーキテクチャを持っています。

またJavaで動くライブラリは多種多様であり、XSLT3.0を実装しているSaxon-HEによってJSONも含めて非常に高度なデータ加工が可能になっています。
さらに、JavaはXSLT処理を行う上で柔軟であるため、XSLTの対象はXMLだけでなくHTMLやCSVにも及びます。

JavaではDOMとしてXSLをソースにできるので、HTMLパーサーを通してHTMLのXSLT処理を可能にします。

var parser = new nu.validator.htmlparser.dom.HtmlDocumentBuilder();
    var doc = parser.parse(Files.newInputStream(input));
    transformer.transform(new DOMSource(doc),new StreamResult(Files.newOutputStream(output)));

またCSVを処理することも可能です。配列としてパースした後にいったんDOMへと変換することでXSLT処理が可能です。

var list = Csv.load(Files.newInputStream(input), new CsvConfig(), new StringArrayListHandler());

    1東京
    2大阪
    
    

このように今の技術であればXML、HTML、JSON、CSVを統合する事さえできるでしょう。

作業はテンプレート.txtという依頼に付属したテキストファイルをダウンロードし、その名前を指定された名前に変更して加筆編集したのち、完成すればそれを納品する。

ファイル形式は文字コードがUTF-8のテキストファイルであるようにし、変更しない。
テキストファイルを編集するアプリケーションはMicrosoft Wordなどなんでもいいが、ファイルの保存時は納品時に指定された形式でなければならない
全角数字全角英字など半角に変換しうる全角文字は使わない。
漢数字を使うべき箇所があればそれはそのままにする。例えば「一番」は「1番」に変更しない。
日本語の文章の中での句読点は半角記号ではなく日本語で一般的に使われるものにする。「本日は,晴天なり.」はダメでこの場合は「本日は、晴天なり。」にする。

分からないことがあった場合はまずはネットで調べ、それでもわからなかった場合にどのように調べたかを述べたのち尋ねる。

依頼する場合元となるテキストファイルを用意し発注時に添付する。
例えば「ライティングの希望」というテーマで記事作製の依頼があった場合、次のようなテンプレートを配布するので後述のルールに従って編集する。

* 自己紹介
//名前と簡単な自己紹介を書く
//プロフィールを表すためにURLを貼っても良い

* 記事の概要
//あなたが書く記事の概要を書く

* 不満
//現状にある不満を書く

* アイデア
//不満を解決するアイデアを書く

編集ルール

このテンプレートの編集方法は行頭のダブルスラッシュ//のある行はライターへのコメントでありそのコメントどおりの事を書いてから削除する。
この場合「○○を書く」が含まれている行はすべて削除する。ミスがあれば検収は不合格となる。
例えばこのようになる。

* 自己紹介
私は井本拓伸と言います。
https://inmthrnb.hatenablog.com/ でブログをしています。

* 記事の概要
今回はクラウドソーシングの特にライティングについて書きます。

* 不満
現状のライティングの仕事は大量生産方式での依頼が多く単価が低いわりに多くの文字を書かされます。

* アイデア
単価が高く書く文字が少なくても済むようにクラウドワーカ―同士で発注しあえば良くなると考えます。

嫌韓に対する私の見解を述べます。主観的な味方に基づいており、必ずしも客観的なデータに基づいているわけではありません。

嫌韓と「あの国のあの法則」説

嫌韓の本質は「あの国のあの法則」という話に代表されます。

はてなブログタグの「あの国のあの法則とは」から一部抜粋

《絶対法則》
第一法則　国家間から企業、個人に至るまで、韓国と組むと負ける。
第二法則　第一法則において、韓国が抜け駆けをすると韓国のみが負ける。
第三法則　第一法則において、韓国から嫌われると法則を回避できる。
　　　　　　この時、嫌われる度合いと回避できる割合は正の相関関係にある。
第四法則　第一法則において、韓国と縁を切った場合、法則を無効化出来る。
第五法則　第一法則において、一方的に商売をする場合は、法則は発動しない。
第六法則　第３・第４則において、半島と手や縁を切った場合、
　　　　　運気や業績その他、全ての面に置いて急激に回復、若しくは上昇傾向が期待出来る。

サイコロゲーム

ではこの法則と謳うこの言説がどのようなものかは、サイコロを使うゲームの思考実験で確認できます。次のルールのゲームを考えます。

2人で1チームを作る。韓国人と組むKチームと日本人だけのJチームの2つ
このチーム間で10個のサイコロを振り、すべての出目が1ならKチームからJチームに1ポイントが渡り、それ以外ならJチームからKチームに1ポイントが渡る
それを100セット行い、最終的に決まったポイント差から勝敗を決め、ポイントが高い方が勝ちであり、負けた方はこのポイント分だけ金銭を払う
やり取りする金額は1ポイントあたり100万円とし、またその時の金銭はチームの中でメンバーに50パーセントずつ分けるとする

この場合、法則が正しいとするなら100パーセントの確立でJチームは勝ちますが、実際はJチームが勝つ確率はほとんどなく、負けた時の支払い金は1億円となります。
このように嫌韓は真実であるかのように思わせ信じ込ませようとしますが、実際には真に受けるといざというとき大きな損害を出すことになります。
仮にあなたの家族がこれにハマってしまったとしたら、家族全体でどれだけの損害をこうむることになるでしょうか。

日本の公益を守りましょう

また嫌韓の放置は日本の各家庭の崩壊を招き、ひいては日本の没落を招くでしょう。世の中には反ワクチン言説のように悪質な言論が汚い金稼ぎの手段として横行しています。嫌韓も反ワクチンと同じく麻薬をばらまく行為のようなものです。ですのでこの反嫌韓ビジネスはひいては日本の国益の毀損を防ぐ大きな事業になるのではないでしょうか。 これは日本を憂う人の切なる願いであると思います。

ヘイトスピーチについて安倍晋三氏の見解　第190回国会　参議院　予算委員会　第17号　平成28年3月18日

一部の国、そしてまた民族や文化を排除しようという、あるいは憎悪をあおるような過激な言動は、これは極めて残念であり、決してあってはならないと強く感じたところでございますし、まさにこれは日本国民また日本国の品格に関わることであろうと、このように思うところでございます。

嫌韓に侵された当事者の方から反嫌韓の考えについていくつかの反応をいただきました。反日を許さないだけなのだから嫌韓は当然だ、と。

しかし反反日と嫌韓は全く違います。嫌韓は反日に対して無意味な上に日本の公益を害するだけです。ですので公共の利益に寄与したいという崇高な気持ちであるはずの反反日が、嫌韓ビジネス業者の汚い利益に取って代わられることは許さない、それが私の考えです。
もしあなたが反日に反発しているならば、私が提案する韓国における反反日ビジネス構想に参加し進めることがあなたのするべき唯一の解です。

この反嫌韓キャンペーンは繰り返すように、真に日本の公益を守るためのものです。いまこそ本当の日本にとっての公益とは何かを共に考えましょう。

Kの法則の逆利用ビジネス

サイコロゲームのようにKの法則言説を逆利用すれば嫌韓主義者を嵌めて大儲けをすることが出来る。 ただし実際にサイコロゲームを実施することは難しいだろう。確率がはっきりしていて露骨だからだ。 しかし中身が本質的にサイコロゲームでありつつ、一見するとそうとは分かりづらいの別の何かの状況を作り出せれば嵌めることが出来るだろう。

例えばある企業Aが韓国企業と組んでいるとする。そして別の企業Bがあってそこは嫌韓主義者の会社であるとしよう。 そこでAとBでサイコロゲームと同じことが出来たらAが大幅な利益を上げ、Bは大損する。 そのときそれぞれの企業の株を買うようにするとしたら、嫌韓主義者は企業Bに投資することになるだろう。そこでAの株を買っていて、なおかつBの株を空売りしていたら大儲けする。

よくある質問とその答え

韓国が反日ならその対抗のために嫌韓が必要なのでは？

反日に対抗するために嫌韓になって何が悪い、という意見を多くいただいています。 はっきりいいます。反日に対抗するために嫌韓になるのは最悪です。理由を説明します。

こんなことを言っている人を見かけたことはありませんか。
「日韓断交のために韓国には反日になってほしい」
この言葉には嫌韓がなんであるかがよく表れています。嫌韓は反日が大きくあって欲しいのです。ある人たちにとっては反日がなくなれば自分たちの存在感がなくなるので、反反日は都合が悪く嫌韓が都合がいいのです。なので反日ではなく韓国であることが問題であるとして、反日をなくすよりも反日が強くなることを望みます。 日本人の中には日本人でありながら日本の公益を毀損しながら個人の利益をむさぼろうとしている人たちがいます。 嫌韓にハマるとこの日本の公益に害を与える奇妙な理屈を、愛国心あふれる考え方だと思い込むようになります。これは大変危険なことです。

嫌韓と反反日の違いにはとても大きな隔たりがあって、反反日は反日がなくなっていけば、市場原理によっていずれ縮小していく運命です。物事には当然の作用というものがあり、正当な手段と公益を重んじるならばその運命を受け入れます。 一方嫌韓は日本から搾り取れるものがなくなるまで拡大することを望みます。麻薬の販売と変わりません。

反日への答えは韓国における反反日ビジネス構想のみです。

銀行など金融の世界において、利子は0より大きいのが当然となっている。 ここで利子が0より小さい金融を考える。この金融を負利子金融、0より小さい利子を負利子と呼び、これらについて考察してみる。

基本

まず、ごく単純な場合を考えてみる。Aという人物、同じようにBがいるとする。AがBに100万円を-1%の利子で貸すとしたらどうなるだろうか。 利息は-1万円であり、BがAに返さなければならない金額は99万円となる。つまり返済が行われたならば、AはBに金を貸したうえで、1万円をBに渡すという事になり、このままではAの得になることはない。 ここで、AがBに条件を付けた上で貸していたとしたら、その条件次第ではAが何らかの得をする可能性がある。例えばBが所有しているパソコンをAに譲る、という条件があったとしたら、Aにとって得になるという見方ができる。 このように、何らかの負利子のお金の貸しの引き換えとして、条件がつく、というのが負利子金融の基本的な考え方になるだろう。

負利子金融の特徴

正利子との比較

ここで普通の金融との比較をしてみよう。その前に用語の整理として、0より大きい利子の金融を正利子金融と呼ぶことにする。また、0より大きい利子を正利子と呼ぶ。 正利子なら100万円を何らかの期間で1%の利子で貸すとして、101万円を返してもらうことになる。 貸すのに条件を付けて、その条件が収益につながれば、正利子で貸して収益を得るのと変わりはない。 1年で-1%の利子で1万円を誰かに貸せば、期限が来れば-100円の利息になる。条件によって200円の収益があればプラス100円の利益になる。

購入・売買との比較

利子が-1%で返済が1か月後の借金100万円。借用書は債券となる。ローン

まとめ

負利子金融の場合はどのくらい収益につながるのかが前もって数字としてはっきりしないだろう。ギャンブル性が高いといえる。

負利子債券

負利子金融の一つとして負利子の債券の発行ということも考えられる。 代表的な物は社債だろう。 負利子債券を作る上でどういうことが考えられるか、というと、何らかの条件を引き受ける、というのがあるだろう。 債券を購入した人は何らかの条件を債券発行者に課す。その条件が利益を生むなら負利子でも意味はある。

債券として考えられるのは、国債、社債がある。

国債

社債

負利子社債の購入と引き換えに、何かの物、労働力、金融商品を得る方法がとれるだろう。

どこかの金融会社に負利子の社債を発行してもらって、それを購入する引き換えに負利子金融についての感想を1000文字くらいで書いてもらうのもおもしろい。

法律と規制

貸し手と借り手

個人、法人、貸金業者、銀行、国

個人ではある条件を越えない限り、金融業を営めない。そこで迂回して負利子の貸しをすることが出来るかもしれない。 ある金融業者がいるとする。 そして、ある貸したい人に対して、その金融業者を通して金を貸すことを考える。 まず、その金融業者の負利子債権を手に入れる。 例えば月-1%の10万円の債権だとしよう。その債権を取得するには当然条件を付ける。 その条件が、ある人に負利子で金を貸すこと、だったとしたら？ 最終的に借りる人は、何らかの条件で5万円を借りる。それは元の貸てに何かをする、という事もできるのではないだろうか。

候補となる借り手

ある人にカードローンで年利14%の10万円の借金があるとして、それが毎月の利息払いの返済だとすると、毎月の利息だけで1000円になる。
収入が1000円あっても利息の返済だけにあてられてしまうが、10万円で-1%、10か月分割返済の貸し付けがあったなら、1000円の収入であることは変わりはないが、借金の建て替えによって利息払いが消える。
10万円の借金を抱えることには変わりはないが、返済額が大きく変わる。

滞納

担保

返済

返済については色々と手段があるだろうが、ごく単純な返済方法はある時期、例えば1か月が経ったら返済する、というものだろう。
それ以外にもリボ払い等が考えられる。

条件

物、労働、情報など無形物、権利… 負利子金融に置いては「条件」が中心的で重要なカギとなる。 ここで条件として物の譲渡について考察する。 月-1%の10万円の貸付であるモノを手に入れることが出来たとしたら、1000円での購入と費やす金額は同じだ。 本来1万円の価値があるものを手に入れるとしたら、単に1万円を用意するのが普通だ。
もし、ある会社が高金利の債務を抱えているとしたら、その会社の何かがほしいなら、購入よりも負利子の方が安上がりになるだろう。

条件が起きる時期

前条件・後条件・同時

ベストマッチ

貸し手A、借り手B、がいるとする。 Bにとって価値が低く、Aにとって価値が高い条件

話し合いの場

メールフォーラムも用意していますのでふるってご参加ください。